# MM124

新しい方が上。

seed=1  N:84 V:89 C:87 P:6
seed=2  N:23 V:23 C: 6 P:6
seed=3  N:81 V:99 C:28 P:9
seed=4  N:74 V:52 C:35 P:3
seed=5  N:34 V:83 C:27 P:8
seed=6  N:61 V:34 C:16 P:6
seed=7  N:45 V:98 C:87 P:7
seed=8  N:69 V:49 C:42 P:9
seed=9  N:79 V:55 C:16 P:3
seed=10 N:81 V:84 C:11 P:2


## 2021-03-11

現状でサブミット

94.43333 9位 思ってたよりちょっと良かった 1位を0.05削れている

```
Seed = 1, Score = 116670.0, RunTime = 536 ms
Seed = 2, Score = 10235.0, RunTime = 6 ms
Seed = 3, Score = 169811.0, RunTime = 33 ms
Seed = 4, Score = 58016.0, RunTime = 22 ms
Seed = 5, Score = 59343.0, RunTime = 15 ms
Seed = 6, Score = 37342.0, RunTime = 13 ms
Seed = 7, Score = 94127.0, RunTime = 7 ms
Seed = 8, Score = 66955.0, RunTime = 9 ms
Seed = 9, Score = 78621.0, RunTime = 24 ms
Seed = 10, Score = 147844.0, RunTime = 37 ms
```

グラフの構造推定するのを取り込んでみたけど0.2くらいしか上がらん…

パラメタ調整いろいろやって合わせて0.5くらいは良くなったので提出

94.07521 -> 94.0111 と下がっちゃった。まあこの問題ならこういうこともあるかあ
1位スコアは若干削れている。





## 2021-03-10

一度提出しておく。
=> 88.05559 うわ低っ。スコア下限として出してたのよりも低いな。全然だめやんけ

グラフ構造の構築をまじめにやろう…

実装してたけどこの方針かなり泥沼感がある。

考え直してみる。0個のノードをできるだけ踏まないようにしつつたくさん集めたい。

スタートのノードから隣のノード全部を1回ずつ見て、スタートのノードに残りがある限り、大きいやつを中心に行ったり来たりして取っていく。
そして一番残っている所に移動して同じ事をやる。

このときに、各ノード0個までは減らさず、多少残しておくことが大事。次に訪問されたときに回収する。

次に移動するノードとしては、最後まで取りこぼされる可能性が高そうな次数が小さいノードを優先すると良さそう。

簡単に実装

```
Seed = 1, Score = 24896.0, RunTime = 282 ms
Seed = 2, Score = 7339.0, RunTime = 5 ms
Seed = 3, Score = 52217.0, RunTime = 7 ms
Seed = 4, Score = 37854.0, RunTime = 17 ms
Seed = 5, Score = 27778.0, RunTime = 5 ms
Seed = 6, Score = 7608.0, RunTime = 6 ms
Seed = 7, Score = 77801.0, RunTime = 7 ms
Seed = 8, Score = 3563.0, RunTime = 7 ms
Seed = 9, Score = 69326.0, RunTime = 19 ms
Seed = 10, Score = 133789.0, RunTime = 22 ms
```

全く調整してないので激悪くなってるのが多いけど、良くなっているのもある

P=1 では既存のより強かった


ふと思い立って、一つ前の位置に一定以上残ってたら確率的に戻るというシンプルな戦略を実装してみた
=> 6%以上良くなった…　もうなんもわからん

これで93点くらいか



## 2021-03-09

* C/V大、P=1 の場合の特別解法
* グラフ構造をまともに推定
* treasure量>8P くらいのノードに出会ったら隣接ノード全部見る
* 初期位置のtreasure量が大きい場合は深さ2のDFSをする

グラフ構造を知った上で適当な貪欲ランダムウォークするのを繰り返すので生スコア上限の目安を出した。
現在の自己最高スコアをそれと比べると86%くらい。これを順位表スコアの下限とみなして良いだろう。


forumを見たらデータリークのこと書かれていた。

treasureが0個だったときに一つ前にある程度残ってたら戻るようにすると7%くらい良くなった

過去との一致判定をもう少し真面目にやって、0個のノードに行きそうなパスを避けるようにしたら5%くらい良くなった。
スコア下限は88。

停止する条件をいじると2%くらい良くなった｡スコア上限として使っていたランダムウォークを超えちゃってるケースあるな。なるほど。
スコア下限は90.6。

```
Seed = 1, Score = 110288.0, RunTime = 21 ms
Seed = 2, Score = 10255.0, RunTime = 7 ms
Seed = 3, Score = 168009.0, RunTime = 18 ms
Seed = 4, Score = 55283.0, RunTime = 31 ms
Seed = 5, Score = 57344.0, RunTime = 6 ms
Seed = 6, Score = 36814.0, RunTime = 13 ms
Seed = 7, Score = 86545.0, RunTime = 17 ms
Seed = 8, Score = 65394.0, RunTime = 15 ms
Seed = 9, Score = 75462.0, RunTime = 37 ms
Seed = 10, Score = 125500.0, RunTime = 26 ms
```

決定的なはずの難ケースソルバの結果が実行のたびに変わる…デバッグ
=> 直した。



## 2021-03-08

過去の履歴を見て雑に一致する頂点の候補を出し、まだ使っていない辺を選ぶようにした

訪問していない辺が無さそうな場合は一番残ってそうなところ。

判定ガバガバだけどこれまでのよりかは1割弱よくなった。

```
Seed = 1, Score = 100122.0, RunTime = 25 ms
Seed = 2, Score = 9054.0, RunTime = 6 ms
Seed = 3, Score = 145769.0, RunTime = 13 ms
Seed = 4, Score = 53080.0, RunTime = 26 ms
Seed = 5, Score = 54487.0, RunTime = 8 ms
Seed = 6, Score = 36328.0, RunTime = 13 ms
Seed = 7, Score = 73806.0, RunTime = 6 ms
Seed = 8, Score = 55559.0, RunTime = 10 ms
Seed = 9, Score = 67383.0, RunTime = 33 ms
Seed = 10, Score = 113740.0, RunTime = 30 ms
```

グラフの形を真面目に検出するのをやろう。

過去に訪問した頂点に戻ってくるまでのサイクルごとにやるとそれなりにできそう？

誤判定したときの修正をどうやるかが難しそう


## 2021-03-06

ローカルで動かすときはグラフ全体の情報受け取ってデバッグ出力するようにしよう

今日はAHCの日にするのでここまで


## 2021-03-05

似たような問題考えたことあるな

なんか問題文とかテスターのコードとか、雑というか心配になるところがちょこちょこある

問題文では明確でない部分があるのでテスターを読む（いやいつも読んでるけど）

* 最初のノード以外は次数3以上になる
* "戻る" 辺も numPaths として提示される数の中に含まれる
* 戻るのは本当に直前にいたノードに戻るだけで、経路を覚えているわけではない。DFSができるわけではない
* 行き先は毎回ランダムなわけではなく、同じノードから同じ辺番号を指定したときの行き先は同じ
* 辺は行き先のノード番号順にソートされている（これ相当なデータリークでは）
* スタート位置はノード番号0

stepCost <= treasureValue なので、基本ほぼ全部集める、どれだけ少ないstepで集められるか、というゲームになりそう

いかに効率的にグラフの形を再構築できるか、なのかなあ。すぐ考えられる戦略を書き出しておく

* 次数
* 各ノードで残すtreasureの数をあえて減らしてできるだけユニークにする
* …

いやそんなに特徴づけできないな。ある程度は次数と残りtreasure数で特定できそうではあるが…

グラフの情報を知っていたとしても、最適化するのは難しい問題ではある

テストケースの特徴としては、 treasureValue / stepCost の比が一番重要そう。
=> いやそうとも限らんか。maxTreasurePickup も重要だしノード数も重要。


最初の解として、1000ターンランダムな行き先に動く、直近8回の残りtreasure数合計が0なら終了、というのを書いた。

```
Seed = 1, Score = 84379.0, RunTime = 10 ms
Seed = 2, Score = 7371.0, RunTime = 6 ms
Seed = 3, Score = 114698.0, RunTime = 7 ms
Seed = 4, Score = 33379.0, RunTime = 15 ms
Seed = 5, Score = 36121.0, RunTime = 4 ms
Seed = 6, Score = 20888.0, RunTime = 6 ms
Seed = 7, Score = 72798.0, RunTime = 11 ms
Seed = 8, Score = 51282.0, RunTime = 8 ms
Seed = 9, Score = 58221.0, RunTime = 17 ms
Seed = 10, Score = 113068.0, RunTime = 25 ms
```

C/V大、P=1 のケースがかなりギャンブルで難しい。サンプルコードに負ける
